[突發]西班牙開始出動防暴警察清埸 (4)

簡單的來龍去脈可以睇：

DW:

歐洲動態:

香港蘋果

加油

Bon cop de falç

Up 天下黑警死全家

一個小站被攻破

守唔到幾耐唉 黑警咁多人

好撚嬲
一個和平嘅公投要搞到噉

頂住呀加泰人

有好多小站

天下黑警一樣黑

加泰消防員真係好man
相反班極醜惡西班牙黑警

點緊票定點而家?

下個會唔會係巴斯克

過左呢關再算

睇到香港搞成咁
真係好想佢哋得米

差佬食屎狗

歐美國家民主咗好多年
而西班牙係繼承至二戰甩到身既佛朗哥獨裁政權
所以西班牙政府立場可能會極權啲

Catalonia’s Carles Puigdemont said the door had today been opened to a unilateral declaration of independence.

He said in a televised address:

With this day of hope and suffering, the citizens of Catalonia have won the right to an independent state in the form a republic.

He also said that the EU could no longer “continue to look the other way” from human rights violations around the referendum.

On the violence at polling stations, he said:

The Spanish government has today written a shameful page in its relationship with Catalonia.

His speech was welcomed by those watching on a big screen, ITN’s Dominic Reynolds reports.

spain has lost Catalonia

加仔加油

獨左立對蘇獨，歐盟，蛾羅斯有幾大影響?

蘇格蘭嘅蘇獨黨俾文翠珊割開咗
啲票流走晒
依家蘇格蘭政府嘅力量大減啦
加上上次又公投過
真係可能十年內都唔會有事

加泰建國

新國家誔生

下一步要入聯合國同歐盟，不過呢幾日仲要睇下其他國家承唔承認加泰主權

畀面西班牙，唔承認加泰，對呢啲國家有咩好處呢？

加泰有錢過西班牙

不過係驚助長本土分離勢力啫

今次加泰獨立過程真係拍到套電影/紀錄片

隨時同加泰貿易的規模大過西班牙其餘省份

又去番19世紀 睇下邊個夠牙力爭取外交地位

英國佬會企邊邊？依定西佬經濟唔掂 但加泰需要既係國際地位同外交權

西班牙唔承認
加泰自己強行立國
西班牙邊可能咁順攤等你新國家成立
等睇出兵
獨立政府變流亡組織

比利時第一個承認啦應該

睇完覺得佢獨唔獨立wfc
先明到外人睇我地香港都係咁樣心態

你邊個咁勁做代表？

撐加泰 = 為道義
撐閪國 = ？

咁加泰人建完國都要組軍啦，會唔打内戰仲好難講

打內戰兩邊都係輸家，歐盟肯撚定出手阻止

如果西佬發動內戰
首先個低民望既議會可能會被推翻
然後巴斯克有隱憂
EU唔出聲係因為其實佢地自己都顧唔掂 可能繼續花生mode 加上依家歐洲左膠時代
個人覺得可能都係會外交途經解決

無pt就9up少句啦

對俄羅斯應該冇影響，蘇聯解體既時候已經散晒

消防

Unions and Catalan associations have called for a region-wide strike on Tuesday due to “the grave violation of rights and freedoms”, calling on people to take to the streets in Catalonia.

“聯合國憲章”規定：“凡愛好和平的國家，接受”聯合國憲章“所載義務，經本組織認為確能履行這些義務，都可以成為聯合國會員國”申請加入聯合國的國家須經安全理事會推薦，再由聯合國大會決定，才能獲得聯合國會員國資格申請程序大致如下：

1.申請國向秘書長提交一份申請，同時提交一封正式聲明接受“聯合國憲章”所有義務的信函。

2.安全理事會審議申請。安理會15個理事國中至少有9個投贊成票，並且5個常任理事國（美利堅合眾國，大不列顛及北愛爾蘭聯合王國，法國，俄羅斯聯邦和中國）沒有任何一個投反對票，才能通過任何接納新會員的建議。

如果安理會建議接納該國，則該建議將遞交聯合國大會審議。但必須有三分之二多數會員國投贊成票，聯合國大會才能接納一個新會員國。

中國九成九反對

eu班友緊係撐西班牙啦，而家入面話事個批都係想促進更大歐洲一體化，點會想俾你加泰係西班牙分出去

出兵打內戰嘅話閪國會唔會俾自己人推翻？

英國一樣9成9反對

烏克蘭用埋條命想入EU又唔批
含撚啦EU

加泰係富有地區 你話其它地區點諗?

01:30 LOS RESULTADOS DEL 1-O

- Sí: 2.020.144 (90,09 %)
- No: 176.565 (7,87 %)
- En blanco: 45.586 (2,03 %)
- Nulo: 20.129 (0,89 %)

*770.000 censados en colegios clausurados

支持獨立

基本上得法國無咩分離主義先會有機會贊成
中英俄肯定會反對

EU晨早離曬地
今次唔出聲真係叫做當幫忙

勇武

聯合國d常任理事國都on9 好心廢除佢

談判傾分手費同往後關係好過啦

成個聯合國都好 on9

跟中華民國建交

好型

香港正正太多奴隸心態，自己都未搞掂就幫管治者諗埋，自願做狗

聯合國成個投票制度都有問題 一早應該改好耐

同國聯無分別

應該支持加印度入常制衡支那，到時兩大垃圾互屌

常任國制本身就係on9
點解要全票同意 4票都唔得 有一條友搞事就乜柒都唔洗做

打走晒啲選民啦
得43%投票率
今次真係講加泰點抗爭啦

我估原意係等二戰後揸旗班友有共識行事，但係當然演變成後來冷戰局面，無一個國家想溝淡自己話事權，所以常任理事國制度再多批評改變機會接近零

聯合國自己都係得D臨時雜牌軍
仲要唔可以主動攻擊,就算全部人投票支持都冇用

咁打人都有43%

聯合國好撚垃圾，獨立唔應該搵得5國表決
應該全地球國家表決

我諗9成國家都唔想分裂，9成投反對

垃圾支那比日本帝國打到仆街都做到常任
真係好on9

一早要啦
聯合國根本係垃圾
只係用嚟坐大五個理事國嘅勢力

中共個位好似係向蔣介石手中搶番黎

擺明啦，老蔣之後又懶型宣布退出聯合國

根本一早唔應該比垃圾支那入

垃圾教廷

The pope made a plea for unity during a tour of northern Italy on Sunday. During a stop in Bologna, he told students there they had a right to culture, hope and peace and that recent populist and nationalist movements in Europe were threatening that peace.

Pope Francis didn’t refer directly to the violence of Catalonia’s banned independence referendum but urged Europeans to put aside nationalistic and other interests for the sake of unity. “Don’t be afraid of unity,” he said. “May special interests and nationalism not render the courageous dreams of the founders of the European Union in vain.”

都唔意外呀，教廷啲呼籲一向都係peace, unity, non violence 最大

咁現代世界係咪得返實權獨立無主權獨立呢回事

西班牙唔係一個好好既國家黎架咩 點解冇啦啦有地區要獨立 有冇人可以講多d?

你無聽過歐豬?

pish,

收撚皮啦依家邊個打人呀

加油呀

西班牙好？你係邊個年代

加泰係西班牙最有錢嘅地方，中央政府梗係唔畀佢獨立喇，不過正因為有錢，先有條件去獨立

無曬UPDATE?

有無左膠飯民出文抽水？

公投輸咗一向都要等好耐先再講，起碼過二十年都冇聲氣

大航海時代

屌笑左

西班牙好

?

從來都唔好

加油呀！加泰隆尼亞！
free Catalonia
香港獨立！加泰隆尼亞獨立！

無update?

歐豬五國

The Spanish prime minister, Mariano Rajoy, said earlier the referendum “only served to cause serious harm to coexistence” among Spaniards but he is “not going to close any door” to dialogue.

開始越來越多片放上網
防暴警殺紅了眼, 自己友都打

其實個投票率如果冇假係好誇張
計埋俾人破壞左既票站同俾人打到唔敢投既肯定過半，起碼過半既9成同意獨立⋯西國長遠睇幾乎已經肯定冇左加泰，就算出兵強佔都唔會有好結果

Catalan referendum: preliminary results show 90% in favour of independence

無知一問巴斯克會唔會跟住加泰咁？

Italy got rid of their military leader
Portugal got rid of their military leader
Greece got rid of their military leader
Spain never got rid of theirs and they were cool with him, quietly waiting for him to die, and would still be a military junta if for some reason their king didn't chose to implement democracy

8成 到時西班牙解體

人地儲咗500年
本身人地已經有晒本土意識
又有自治政府
已經認同自己係加泰人
佢地角度睇，西班牙除咗食窮佢地之外冇其他意義

鬼叫個垃圾國家窮咩
死咬住人地唔放
同支那一撚樣 狗屎垃圾

推

佢要獨立咪由佢獨囉
西班牙咁驚做嘜撚
除非你無左佢會收皮喇

FT: The euro edged down 0.3 per cent to $1.1781 in Asia trading after the weekend’s Catalonia referendum broke decidedly in favour of independence from Spain.

真心會收皮
但依個垃圾國家自己攞嚟

就係會收皮，好似支那冇香港走資一樣

仲要好多時搞事都係個幾個大國 即係常任理事國
變左聯合國好多野都做唔到 一關係到常任理事國既利益就一定否決

咁除咗呢兩部份同galicia之外其他地區都無乜分離主義

歐板64 到時無線一定煲大佢

你信cctvb?

唔過半數點獨立??

執柒左佢啦

聯合國個位可唔可以畀返中華民國
好on9

加泰係西班牙佔10份1人口但貢獻成20%gdp

獨立後應該係第2個北歐,瑞士,盧森堡

所以搞港獨嚇到支那瀨屎

重點
供獻收入20%，比番加泰好似得15%

係，收重稅，撥款低，食哂人地d努力成果
香港都一樣 買水買資源送錢畀支那人走資
但最後政策唔係有惠港人

世界歷史真係好吸引

加泰羅尼亞較年輕一輩對獨立有美好憧憬，為有望實現獨立夢而雀躍，準備好為「建國」灑血；惟年長一輩則較為保守，憂慮反會促使昔日高壓統治重臨，現行的自治制度名存實亡。

年輕分離派支持者無懼中央政府的威脅，有18歲青年說為將獨立興奮和失眠。開放小學作為票站的48歲校長羅維拉亦表示做好入獄準備，已與家人備案「不要帶朱古力探監」。59歲心理輔導員朱厄尼克更對威脅一笑置之，揚言：「我一生中，一直以為獨立國家犧牲為夢想。」

中央政府大力打壓任何公投活動，包括威脅開放設施予作為票站最高可判監15年，被批儼如半世紀前的佛朗哥獨裁政府。而曾受佛朗哥獨裁洗禮的老一輩，如朱厄尼克的89歲母親就觸發當年的可怕回憶，認為若有人要對抗政府，政府會「一擁而上」圍攻。

也有當年參與過對抗佛朗哥政府的左翼分子認為，中央政府目前對公投的打壓不算甚麼，以往他們追求基本人權時甚至被警槍指着恐嚇。他們指，今次公投只是獨派政府削減公共開支後轉移視線的伎倆，而且民族主義亦不是解決問題的答案。

美國《紐約時報》/英國《衞報》

跟本成班警察同黑社會冇分別

我想問 係咪今次公投主要過左半數 咁就會有認受性？而唔駛理西班牙政府個邊

Gerard Piqué: 'It was the hardest game to play'

垃圾

唔係話16%人口，19%gdp咩？

我諗要到香港時間下午自治政府先會出黎講野

好期待佢發表的咩演講

應該要食住個勢即刻宣布獨立試試列強反應

有d驚西班牙班仆街會搞暗殺

今鋪撐巴狗

殺得幾多個, 死左人實刺激埋班中間派

頂住呀

冇本省軍隊支持? 西班牙軍隊戰力唔差, 咩架生都有 F18, Eurofighter, 航母 x1, F-100級驅逐艦, 陸軍有 豹2, 海軍陸戰隊~10000兵力, 三軍約20萬人

英文叫riot police

有時跟本分唔清邊一邊先係rioter

根本由頭到尾都唔應該用高壓政策去打壓

殺埋人就真係玩撚完西班牙

依家2017年資訊爆棚唔係以前人傳人咁慢

你試下死一個人唔洗三十分鐘消息就傳到世界每一個角落

到時更加無得唔比佢獨

近期活躍五毛
JR
民國復興
Redbaron
Warden
三色貓
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

唔知加泰有幾多比例
有兵權的加泰人又有幾多呢

打完都唔會有20%稅, 學老美增加內需?

睇到想喊

似曾相識

加油呀巴塞

防暴警配手槍?傻撚左?

西歐國家點會出兵打呀

你估中東班垃圾人種咩

好想屌鳩女朋友係港豬
同佢講呢單野佢話唔鳩想理

分手啦屌

西方世界真係好偽善

中出即飛

近距離槍殺

抵撚死

玩軟實力得唔得 全部人擺工 唔交稅

講講下應該講左梁天琦同佢隻貓

加泰咁有錢實玩死佢

成班撐西班牙

返去食狗糧啦 柒頭

依家咩環境

所以我點都唔會掉屋企嗰2個頭盔

小心

最後一位教皇真係充滿魔性，污衊分離主義又同中共傾建交

點完票？

喺之前好大機會要經過西班牙血洗先

點會呀

西歐黎架

反抗者殺一樣係血洗

呢單野
法國佬既睇法係咪最重要

當年Franco又係咁打壓，同葡萄牙一樣，去到七十年代中期先民主化

其實依家咩環境？
西班牙警察重係未度？
加泰人重有冇集會？

講加泰語收告票 加泰主席決心推獨

普伊格蒙特去年因獨派組閣僵局意外上台，獲得實現長年加獨夢的機會。54歲、留着披頭四髮型的他，是根正苗紅的獨派，年輕時已創辦加泰羅尼亞語報章推動本土運動。

創立本土新聞社

1962年生於獨派大本營、東北部小村阿梅爾（Amer）的普伊格蒙特，大學肄業後放棄繼承家族餅店跑去當記者，1980年代已是一加泰語報章總編，其後更創立專報本土新聞的加泰語通訊社。

普伊格蒙特的加獨夢早在他年輕時發芽，有老朋友指他30年前已三句不離獨立。他自言20來歲時，曾被西班牙警察截停車子，當時他用母語兼西班牙法定語言加泰語交涉，豈料對方向他開出兩張告票，更指「你不講加泰話就不會這樣」，因此他形容獨立是自己的原動力，「准我做自己」。

普伊格蒙特2006年當選入加泰議會，5年後當選希羅納市長，但未屬加泰政壇一線人物，去年獨派贏得議會大多數議席卻擺不平左派而苦於組閣，他因兼具兩派主張才獲推舉為自治區主席。政敵斥他搞加獨不顧後果、馬德里威脅囚禁他，但普伊格蒙特無所畏懼，更打趣說要關就關在他主持開幕禮的新監獄。

最多咪淨番馬德里

主席要小心

呢啲女祗要一日仲上到ig同fb佢都唔會醒㗎,分手啦！意識形態唔同好易嘈交

葡萄牙係革命
而西班牙係等Franco死
西豬

講梁天琦就得
果次陳浩天搞集會佢得閒都唔去

European Commission @EU_Commission

We trust leadership @marianorajoy to manage difficult process in full respect of Spanish Const&of fund.rights of citizens enshrined therein

信唔過

儲多幾個

真漢子

理想：若果歐盟真係正義既代表應該會踢西班牙出EU，承認加泰為獨立國家並繼承西班牙既歐盟成員國資格

現實：歐洲各國都各懷鬼胎有自己擔心同盤算，不單唔承認加泰為國家更隨時認同馬德里政府鎮壓

EU Commission都出聲明咁講嘅話......

Brussels, 2 October 2017

Under the Spanish Constitution, yesterday's vote in Catalonia was not legal.
For the European Commission, as President Juncker has reiterated repeatedly, this is an internal matter for Spain that has to be dealt with in line with the constitutional order of Spain.
We also reiterate the legal position held by this Commission as well as by its predecessors. If a referendum were to be organised in line with the Spanish Constitution it would mean that the territory leaving would find itself outside of the European Union.
Beyond the purely legal aspects of this matter, the Commission believes that these are times for unity and stability, not divisiveness and fragmentation.
We call on all relevant players to now move very swiftly from confrontation to dialogue. Violence can never be an instrument in politics. We trust the leadership of Prime Minister Mariano Rajoy to manage this difficult process in full respect of the Spanish Constitution and of the fundamental rights of citizens enshrined therein.

灰機 加泰獨立冇人支持

今次歐盟真係搞臭哂自己
幾十年 道德高地被人一鋪清袋

難民危機係度扮人道
以後無道德高地屌堆亞非獨裁國家

就放遠對眼看歐盟玩到幾遠
英國脫歐
德國組牙買加
西班牙分裂

得返件想做拿破崙二世的馬克龍(呢條友最早支持西班牙 係大多數人仲唔出聲果陣)

搞臭左自己又點 成個歐洲都係歐盟主導
唔通叫非洲小國支持加泰獨立咩

含撚啦佢地
就算違憲都唔代表警察可以亂咁扑人

見到依張相真係眼濕濕

垃圾歐盟

嗰頭屌人唔收難民
呢頭西班牙警察濫用武力扮見唔到

香港呢

歐盟咪又係各懷鬼胎

垃圾
堂堂歐盟同港共政府對港獨既口徑一鳩樣
成段都係講法治無講人權

歐盟尤其European Commission真係虛偽到一個點

歐盟：幫完你口，今期難民quota你識做㗎啦...

果班左膠好話講做， 壞事做盡

支持伊斯蘭光復伊比利亞半島

阿拉伯帝國果時都打唔到去加泰

臭閪支那賤種
你老竇老母去咗大連塑化未呀

其實加泰7百萬人口入面只有4百萬係土生加泰人
人口清洗唔係大家想像中無做過

仆街cctvb 做埋d小動作
d片全部係加泰人行前警察後退
cctvb d 垃圾記者賤過狗屎

班警犬走左未？

其實我覺得要獨立就一定要打返轉頭
獨立之後就係人地入侵緊你既領域
左膠只係令比人打果D人唔會再反抗
如果左膠唔係示威者果邊都好D
呢班左膠作用就係企邊一度就代表果一邊弱/廢

武裝吧！加泰人！

有冇更新

當人民日報咪算囉

加泰人現正包圍西班牙國民警衛隊駐加泰總部，抗議尋日嘅暴力事件，未知會唔會有進一步衝突。

加泰準備罷工罷市

香港人絕對不敢圍老解

El FCBarcelona ha anunciado a través de su cuenta de Twitter que se adhiere al “paro de país” impulsado por la Taula de la Democràcia”. Por tanto, “el club permanecerá cerrado mañana”, dice el mensaje.

FCBarcelona has announced through its Twitter account that it adheres to the "stoppage of the country" promoted by the Taula de la Democràcia. Therefore, "the club will be closed tomorrow," the message says.

因為佢地會衝出嚟向人開槍
跟住港豬就話你班人抵死
然後翌日大家照常返工
咁你仲圍唔圍？

大家有槍咪有得打囉
不過香港人船頭驚鬼船頭驚賊
根本就葉公好龍

屌

唔圍都知佢會開槍
真係抵香港人乜都爭取唔到

Lm

老實講句, 其實你圍軍營, 真係唔會開槍
除非你衝入去.........就好難講

同埋之前雨傘革命, 香港人都有圍 警察總部

89年至97年民主回歸
落地獄九九八十一層啦

失敗主義真係意識形態嚟
毒害大眾
唔做一定唔得一個簡單道理
民運靠一積聚力量
唔係評核考試，唔係做好prepare先去做
係要做就要做，係意識形態
係要日日提住先會有人感染到
唔係講「成功率低，唔做」
負能量同正能量都會積聚
你「唔做」多幾次就咩都唔做
噉你不如直接同人講「我後對埋你做」
唔好陰啲陰啲話「我支持，但覺得冇可能囉」，搏乜？一刻快感？

加泰經濟封鎖馬德里 睇下邊個死先

駐港班太子爺識唔識揸槍都成問題啦，仲講開槍

都好冇新消息

其實有冇諗過失敗主義係五毛特登煽動架 ？目的好簡單，就係中共要令網路上連討論聚焦用嚟團結嘅力量都要打散，令大家提唔起勁，迫你做只識返工不問世事嘅港豬，人心分崩離析，以鞏固中共政體，呢樣就係五毛目的

可恨嘅係，總係有班傻仔中咗五毛計，間唔中又發埋啲失敗主義文，等同二次煽動失敗主義 助長五毛嘅言論同埋佢地嘅目的